幫中國開個靚年 盜取就業職位及財富情況已完結

【國情咨文】直斥中國竊美技術多年 特朗普：盜取就業職位及財富情況已完結

美國總統特朗普在國情咨文中特別提及包括中美貿易在內的多個不公平情況，直斥中方多年來針對美方工業竊取知識產權，又強調必須與中國訂出新的公平貿易協議，指多年來「盜取美國就業職位及財富的情況已經完結」。

特朗普要求中國就過去的產業政策進行結構性改革，不再盜取美方技術，又表示：「我不歸咎中國，但歸咎官員任由情況發生。」他指中美的新貿易協議必須真正結束以往不公平的貿易手段，減少美國長期以來的貿易赤字，以保障美國職位。

他亦表示美國與其他國家如墨西哥、加拿大的貿易情況亦都存在不公平，指過去不時有人談及應要改善，但一直沒人行動直至他為止，贏得全場掌聲。

相信同中國人定嘅協議已經死得啦

錯了 侵侵同現時美國從來唔再信
佢地做到實際既野先信一半